\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}

\usepackage{xcolor, graphicx}
\usepackage{xunicode, xltxtra, url, graphicx, fontspec}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgf-umlsd}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[noend]{algpseudocode}

\usetikzlibrary{arrows,automata,backgrounds,chains,fit,calc,shapes}

\providecommand{\sdopt}[2]{%
\begin{sdblock}[red!20]{opt}{#1}
#2%
\end{sdblock}%
}%

\providecommand{\sdoptelse}[4]{%
\begin{sdblock}[red!20]{alt}{}
\begin{sdblock}[red!20]{opt}{#1}
#2%
\end{sdblock}%
\begin{sdblock}[blue!20]{else}{#3}%
#4%
\end{sdblock}%
\end{sdblock}%
}%

\providecommand{\sdloop}[2]{%
\begin{sdblock}[green!20]{loop}{#1}%
#2%
\end{sdblock}%
}%
\providecommand{\sdcall}[5]{%
\begin{call}{#1}{#2}{#3}{#4}%
#5%
\end{call}%
}

\providecommand{\sdself}[3]{%
\begin{callself}{#1}{#2}{#3}%
\end{callself}%
}

\providecommand{\sdref}[2]{%
\begin{sdblock}[gray!20]{ref}{#1}%
\node at (#2) {};%
\end{sdblock}%
}%

\providecommand{\generics}[1]{%
$<$#1$>$%
}%

\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont{Times New Roman}
\setsansfont{Arial}
\newfontfamily\greekfont[Script=Greek]{Linux Libertine O}
\newfontfamily\greekfontsf[Script=Greek]{Linux Libertine O}

\usepackage{polyglossia}

\setdefaultlanguage{greek}
\setotherlanguage{english}

\usepackage[textfont=footnotesize,labelformat=empty]{caption}
\usepackage{subcaption}

\logo{\includegraphics[width=.8cm]{../figures/auth}}


\title{Τυπική   ανάλυση  και   απόδοση  αρχιτεκτονικών   κατανεμημένων
  συναλλαγών}

\author{Ανακρέοντας Μεντής}
\institute[Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο]
{
Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο \\
\medskip
{\emph{anakreon@csd.auth.gr}}
}
\date{18 Ιουνίου 2012}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Δομή της παρουσίασης}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\setcounter{tocdepth}{1}
\usepackage{pgfpages}

\mode<handout>{
  \pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,landscape,border
  shrink=2.5mm]
}

\mode<presentation> {
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{items}[square]
\useoutertheme{auth}
\useinnertheme{circles}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamerfont{block title}{size={}}
\setbeamercolor{titlelike}{parent=structure,bg=white}
}
\mode
<all> {}

\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Ερευνητικοί στόχοι}
  \begin{enumerate}
  \item Τυπική περιγραφή και  έλεγχος ιδιοτήτων μοντέλων κατανεμημένων
    συναλλαγών
  \item  Αυτόματη σύνθεση  εγγυημένα  ορθής  υλοποίησης του  ελεγμένου
    μοντέλου
  \item Εκτίμηση της επίδρασης διαφόρων παραγόντων αρχιτεκτονικής  σχεδίασης στην απόδοση
    και τη διαθεσιμότητα επεξεργασίας
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section*{Συνεισφορά}
\begin{frame}{Εργασίες σε διεθνή επιστημονικά περιοδικά}
  \begin{thebibliography}{Mentis12}
  \bibitem[Mentis, 2012]{Mentis12}
    A. Mentis, P. Katsaros and L. Angelis
    \newblock Simulation--based performance  evaluation of systems with
    asynchronous  event  processing:  an  application  on  transaction
    models
    \newblock {\em Simulation Modelling Practice and Theory}, (under revision)

  \bibitem[Mentis, 2011]{Mentis11}
    A. Mentis and  P. Katsaros

    \newblock  Model  checking  and code  generation  for  transaction
    processing software

    \newblock   {\em  Concurrency   and   Computation:  Practice   and
      Experience} 24 (7): 711-722, 2012

  \bibitem[Mentis, 2010]{Mentis10}
    A. Mentis, P. Katsaros, L. Angelis and G.  Kakarontzas

    \newblock  Quantification  of  interacting  runtime  qualities  in
    software  architectures: insights  from transaction  processing in
    client-server architectures

    \newblock  {\em Information  and  Software  Technology}, 52  (12):
    1331--1345, 2010
  \end{thebibliography}
\end{frame}

\begin{frame}{Εργασίες σε διεθνή επιστημονικά συνέδρια με κριτές}
  \begin{thebibliography}{Mentis12}
    \bibitem[Mentis, 2009]{Mentis09a}
    A. Mentis and P. Katsaros

    \newblock  The  {ACID}  model   checker  and  code  generator  for
    transaction processing

    \newblock  In Proceedings  of  the   High  Performance  Computing  \&
    Simulation Conference, 2009


    \bibitem[Mentis, 2009]{Mentis09b}
    A. Mentis, P. Katsaros and L. Angelis

    \newblock Synthetic metrics for evaluating performance of software
    architectures with complex tradeoffs

    \newblock In  Proceedings of  EUROMICRO-SEAA, 2009,  237-242, IEEE
    Computer Society.

    \bibitem[Mentis, 2008]{Mentis08}
    A. Mentis,  P. Katsaros and L. Angelis

    \newblock  {ACID}   Sim  Tools:   {A}  simulation   framework  for
    distributed transaction processing architectures

    \newblock  In Processing  of  SIMUTools, 2008.
  \end{thebibliography}
\end{frame}


\begin{frame}{Συναφείς  εργασίες σε διεθνή επιστημονικά συνέδρια}
  \begin{thebibliography}{Stachtiari12a}
    \bibitem[Stachtiari, 2012]{Stachtiari12a}
    E. Stachtiari,  A. Mentis and P. Katsaros

    \newblock Rigorous analysis of  service composability by embedding
    {WS-BPEL} into the {BIP} component framework

    \newblock (To appear) In  Proceedings of IEEE International  Conference on Web
    Services, 2012
  \end{thebibliography}
\end{frame}

\section*{Πίνακας περιεχομένων}
\begin{frame}{Δομή της παρουσίασης }
  \tableofcontents
\end{frame}


\section{Εισαγωγή}
\begin{frame}{Κατανεμημένες συναλλαγές}
  \begin{block}{Συναλλαγές}
    Διαδικασίες  που  εκτελούνται  αδιαίρετα. Σε  περίπτωση  αδυναμίας
    ολοκλήρωσης της συναλλαγής, ακυρώνονται τα μερικά αποτελέσματα.
  \end{block}
  \begin{block}{Μοντέλα συναλλαγών}
    \begin{enumerate}
    \item   Πρωτόκολλο   ατομικής   εκτέλεσης  συναλλαγών   (2PC   και
      παραλλαγές)
    \item Πρωτόκολλο  διαχείρισης πρόσβασης σε  διαμοιρασμένα αντικείμενα
      (Two Phase  Locking, Timestamp Ordering)
    \item Πρωτόκολλο ανάνηψης από αποτυχίες πτώσης συστήματος (recovery)
    \end{enumerate}
  \end{block}
  \begin{block}{Πρωτόκολλο 2PC}
    \begin{enumerate}
    \item Φάση εκτέλεσης εργασιών (PREPARE)
    \item Ψηφοφορία μετόχων συναλλαγής και ανακοίνωση της απόφασης
      (COMMIT -- ABORT)
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}


\end{frame}
\subsection{Προβλήματα επεξεργασίας κατανεμημένων συναλλαγών}
\begin{frame}{Μοντέλα κατανεμημένων συναλλαγών}
\begin{figure}[ht]
  \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
      \scalebox{.4}{
        \begin{sequencediagram}
          \newinst{log2}{Ιστορικό} \newinst[.5]{coord}{Συντονιστής}
          \newinst[.5]{worker}{Μέτοχος} \newinst[.5]{lock}{Κλειδιά}
          \newinst[.5]{log}{Ιστορικό}

          \sdself{coord}{setTimeout}{}
          \mess{coord}{prepare}{worker}
          \sdloop{Για κάθε εργασία}{
            \sdcall{worker}{lock($obj_i$)}{lock}{locked}{} }
          \sdcall{worker}{logVote}{log}{}{ \mess{worker}{Yes}{coord} }
          \sdcall{coord}{logCommit}{log2}{}{}
          \mess{coord}{Commit}{worker}
          \sdcall{worker}{logCommit}{log}{}{
            \mess{worker}{Aknowledge}{coord}
            \sdcall{coord}{logEnd}{log2}{}{}
            \mess{worker}{unlock($obj_i$)}{lock}
          }
        \end{sequencediagram}
      }
      \caption{Ακολουθία μηνυμάτων  2PC}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.2]{../figures/c}
      \caption{Ρόλος συντονιστή}
    \end{subfigure}
  \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Νέα μοντέλα συναλλαγών}
  \framesubtitle{Κατάργηση ορισμένων ACID εγγυήσεων}
  \begin{description}
  \item[Ατομικότητα] Όλα ή τίποτα.

    Καταργείται στις συναλλαγές μακράς διάρκειας ({\em Saga}).
  \item[Συνέπεια] Συμφωνία  για την έκβαση της  συναλλαγής.

    Καταργείται στις συναλλαγές συνέπειας γειτνίασης ({\em Neighborhood-Consistent}).
  \item[Απομόνωση] Οι συναλλαγές δεν ανταλλάσσουν πληροφορίες.

    Καταργείται στις ενθυλακομένες συναλλαγές.
  \item[Μονιμότητα]  Διάρκεια αποτελεσμάτων.

    Μνήμες συναλλαγών.
  \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Νέα μοντέλα συναλλαγών}
  \framesubtitle{Εγκυρότητα, απόδοση και διαθεσιμότητα επεξεργασίας}
  \begin{block}{Εγκυρότητα}
    Ποιες ιδιότητες ισχύουν στο νέο τροποποιημένο μοντέλο;
  \end{block}

  \begin{block}{Απόδοση και διαθεσιμότητα επεξεργασίας}
    \begin{itemize}
    \item Πως επιδρά η κατάργηση κάποιας ACID ιδιότητας;
    \item Ποια η επίδραση  του μηχανισμού πρόσβασης σε διαμοιρασμένους
      πόρους; (Timestamp Ordering);
    \item  Πως  αποδίδει το  νέο  μοντέλο  συναλλαγών σε  συγκεκριμένη
      αρχιτεκτονική συστήματος;
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Σχετικές εργασίες}
  \framesubtitle{Έλεγχος ιδιοτήτων μοντέλου συναλλαγών}
  \begin{block}{Chrysanthis, 1994}
    \begin{itemize}
    \item Απόδειξη ιδιοτήτων μοντέλων συναλλαγών με πρωτοβάθμια λογική
    \item Δεν εξετάζονται ζητήματα απόδοσης και διαθεσιμότητας
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{Lynch and Merritt, 1986}
    \begin{itemize}
    \item Αυτόματα Εισόδου / Εξόδου για ενθυλακομένες συναλλαγές
    \item Οι ιδιότητες επαληθεύονται με  μαθηματικές αποδείξεις
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{Johnson, 2007}
    \begin{itemize}
    \item Ορισμός  μοντέλου με τη Χρονική Λογική Ενεργειών
    \item Αυτόματος έλεγχος μοντέλου με τον ελεγκτή TLC
    \item Δεν εξετάζονται  ζητήματα απόδοσης
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Σχετικές εργασίες}
  \framesubtitle{Προβλήματα σχεδίασης επεξεργασίας συναλλαγών}
  \begin{block}{Agrawal, 1996}
    \begin{itemize}
    \item  Μελετάται   η  επίδραση  τριών  πρωτοκόλλων   πρόσβασης  σε
      διαμοιρασμένους πόρους
    \item Εξετάζεται   η διαμεταγωγή συναλλαγών
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Chrysanthis, 1998}
    \begin{itemize}
    \item Μελετάται η επίδραση της ανάνηψης από αποτυχία πτώσης
    \item  Εξετάζονται φόρτοι  εργασίας με  διαφορετικά χαρακτηριστικά
      συναλλαγών (read, read -- write)
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Samaras, 1993}
    Εξετάζεται η επίδραση του πρωτοκόλλου  συναλλαγών στην απόδοση
  \end{block}
\end{frame}

\section{Έλεγχος μοντέλων και σύνθεση κώδικα επεξεργασίας κατανεμημένων συναλλαγών}
\subsection{Ανάπτυξη συστημάτων  επεξεργασίας συναλλαγών καθοδηγούμενη
  από μοντέλα πεπερασμένων καταστάσεων}
\begin{frame}{Επιβεβαίωση και υλοποίηση μοντέλων συναλλαγών}
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \scalebox{.5}{
    \input{../figures/modeldriven.tex}
  }
%    \caption{Επιβεβαίωση και υλολποίηση μοντέλων συναλλαγών \label{fig:modeldriven}}
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Το μοντέλο συναλλαγών δύο φάσεων (2PC)}
\begin{frame}{Ρόλοι του βασικού  μοντέλου 2PC}
\begin{figure}[ht]
    \begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.2]{../figures/c}
      \caption{Ρόλος συντονιστή}
  \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.2]{../figures/w}
      \caption{Ρόλος μετόχου}
  \end{subfigure}
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Μοντέλο ενθυλακομένων συναλλαγών}
\begin{frame}{Προηγμένα μοντέλα συναλλαγών}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{5cm}
      \begin{block}{Διαφορές από το βασικό μοντέλο συναλλαγών}
        \begin{enumerate}
        \item Μία επιπλέον οντότητα, το συντονιστή υποσυναλλαγών
        \item Επιπλέον μεταβάσεις στο ρόλο του συντονιστή συναλλαγής
        \item Μεγαλύτερος χώρος καταστάσεων
        \end{enumerate}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{6cm}
      \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.19]{../figures/cn}
        \caption{Ρόλος υποσυντονιστή \label{fig:subcord}}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Ορισμός ρόλων}
\begin{frame}{Μεταβάσεις των ρόλων  μοντέλου}
      \begin{figure}[ht]
        \scalebox{.58}{
          \begin{tabular}{llllll}
            \toprule
            &Ρόλος&Αρχική Κατάσταση&Μήνυμα &Επόμενη Κατάσταση&Ενέργειες\\
            \midrule
            1&c, &ST\_EMPTY,       &INIT,                  &ST\_INIT, &sendInitLog:scheduleTimeout\\
            2&cn,&ST\_EMPTY,       &SPAWN,                 &ST\_INIT, &sendInitLog:scheduleTimeout\\
            3&c, &ST\_VOTES,       &OUTCOME\_ASKED,        &ST\_VOTES,&-\\
            4&c, &ST\_VOTES,       &VOTED,                 &ST\_VOTES,&collectVote\{sender\}\\
            5&w, &ST\_WAIT,        &START\_JOB,            &ST\_LOCK, &workerLock\{job\}\\
            6&w, &ST\_COMMIT\_LOG, &COMMIT\_LOGGED,        &ST\_LOG\_END,&clearLocks:aknowledgeCommit\\
            7&c, &\alert{ST\_WAIT},        &\alert{JOB\_FINISHED}, &ST\_WAIT,&nextJob:moveNext\\
            8&c, &\alert{ST\_WAIT},        &\alert{JOB\_FINISHED}, &ST\_VOTES,&sendPrepare\\
            \bottomrule
          \end{tabular}
        }
        % \caption{Τμήμα προδιαγραφής ρόλων του ενθυλακομένου μοντέλου
        % συναλλαγών}
      \end{figure}
      \begin{block}{Οι μεταβάσεις ρόλου}
        \begin{itemize}
        \item Ενεργοποιούνται  από μηνύματα
        \item Αλλάζουν την τρέχουσα κατάσταση του αυτομάτου
        \item Προκαλούν την δημιουργία νέων μηνυμάτων
        \item Ενδέχεται να μην είναι \alert{αιτιοκρατικές}
        \end{itemize}
      \end{block}
\end{frame}

\subsection{Ορισμός μηνυμάτων συναλλαγών}
\begin{frame}{Ενέργειες μεταβάσεων}
\begin{figure}[ht]
\scalebox{.6}{
  \begin{tabular}{lllll}
    \toprule
      & Ενέργεια            & Μήνυμα                 & Παραλήπτης & Αποστολέας\\
    \midrule
    1 & startSubTransaction,& SPAWN,                 & cn,        & c\\
    2 & startSubTransaction,& SPAWN,                 & cn,        & cn\\
    3 & sendInitLog,        & INIT\_LOGGED,          & c,         & lgc\\
    4 & workerLock,         & LOCKED,                & w,         & lcw\\
    5 & cancelTimeout,      & -TIMEOUT,              & c,         & c\\
    6 & nextWorkerJob,      & \alert{FIRST\_JOB|START\_JOB}, & w,         & c\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
}
%  \caption{Τμήμα προδιαγραφής μηνυμάτων συναλλαγών \label{fig:evntexcerpt}}
\end{figure}
\begin{block}{Οι ενέργειες}
  \begin{itemize}
  \item Καλούνται στις μεταβάσεις των αυτομάτων ρόλου
  \item Ακυρώνουν ή προγραμματίζουν μηνύματα
  \item Παραλήπτης  του μηνύματος  είναι ο  αποστολέας, άλλος  ρόλος ή
    εξωτερική οντότητα
  \item Ενδέχεται να μην είναι αιτιοκρατικές στην παραγωγή μηνυμάτων
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Αποκατάσταση αιτιοκρατικής παραγωγής μηνυμάτων}
\framesubtitle{Περιορισμοί στην παραγωγή μηνυμάτων συναλλαγών}
\begin{block}{Οι περιορισμοί αφορούν}
  \begin{itemize}
  \item Χαρακτηριστικά  μηνύματος (παραλήπτης, αποστολέας, τύπος)
  \item Περιορισμοί με βάση το ιστορικό εκτέλεσης αναφορικά με
    \begin{itemize}
    \item Τη λήψη ενός μηνύματος
    \item Την ύπαρξη μετάβασης ενός ρόλου
    \item Την επίσκεψη κάποιας κατάστασης
    \end{itemize}
  \item Συνδυασμός των παραπάνω
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Παράδειγμα  περιορισμών παραγωγής μηνυμάτων}
  \begin{figure}[hb]
    \scalebox{.6}{
      \begin{tabular}{llcl}
      1. &  valid path (Event ``SPAWN'' ``cn'' ``cn'')&=&False\\
      2. &  valid path (Event ``SPAWN'' ``c'' ``cn'')&=&(not $\circ$
        has\_event\_name
        ``SPAWN'')  path\\
      3. &  valid path (Event ``FIRST\_JOB'' ``c'' ``w'')&=&(not $\circ$
        has\_role ``w'') path\\
      4. & valid path (Event START\_JOB ``c'' ``w'')&=& has\_event (Event
        ``FIRST\_JOB'' ``c'' ``w'') path\\
      \end{tabular}
    }
  \end{figure}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Πλήρης διερεύνηση σεναρίων εκτέλεσης}
\begin{frame}{Αλγόριθμος διερεύνησης χώρου καταστάσεων}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}[T]{5cm}
      \begin{block}{Αποδοχή μηνύματος αν}
$
          \lnot cancel(e)  \land valid(e, p) {\land s
          \overset{e}{\rightarrow} s' \notin p}
$
      \end{block}
      \begin{block}{Λίστα  μηνυμάτων}
        \begin{enumerate}
        \item Αφαίρεση ακυρωθέντων
        \item Προσθήκη  αποδεκτών
        \end{enumerate}
      \end{block}

      \scalebox{.4}{
        \begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,
          semithick, text width=1.2cm, initial text=, node distance=4.3cm]
%  \tikzstyle{every state}=[fill=blue!10,draw=none]

          \node[initial,state] (A)              {$EMPTY$};
          \node[state]         (B) [right of=A] {$INIT$};
          \node[state]         (D) [below of=B, node distance=3.5cm] {$ABORT$};
          \node[state]         (C) [right of=B] {$WAIT$};

          \pause

          \path (A) edge node [above] {INIT [INIT\_LOGGED, TIMEOUT]} (B);
          \pause

          \path (B) edge node [above] {INIT\_LOGGED [FIRST\_JOB, TIMEOUT]} (C);
          \pause

          \path (B) edge node [] {TIMEOUT [INIT\_LOGGED, ABORT\_LOGGED]} (D);
        \end{tikzpicture}
      }

    \end{column}
    \begin{column}[T]{6cm}
        \begin{table}[ht]
          \scalebox{.47}{
            \begin{tabular}{lllll}
              \toprule
              &Αρχική &Μήνυμα&Επόμενη&Ενέργειες\\
              \midrule
              1&ST\_EMPTY&INIT       &ST\_INIT&sendInitLog:scheduleTimeout\\
              2&ST\_INIT&INIT\_LOGGED&ST\_WAIT&nextJob:moveNext\\
              3&ST\_INIT&TIMEOUT&ST\_ABORT&cancelTimeout:logAbort\\

              \bottomrule
            \end{tabular}
          }
          \caption{Μεταβάσεις}
          \scalebox{.55}{
            \begin{tabular}{llll}
              \toprule
              & Ενέργεια             & Μήνυμα        \\
              \midrule
              1 & sendInitLog        & INIT\_LOGGED \\
              2 & scheduleTimeout    & TIMEOUT      \\
              3 & nextJob            & \alert{FIRST\_JOB|START\_JOB}  \\
              4 & cancelTimeout      & -TIMEOUT     \\
              \bottomrule
            \end{tabular}
          }
          \caption{Ενέργειες}
        \end{table}
        \begin{block}{Σειρά εκτέλεσης μηνυμάτων}
          \begin{itemize}
          \item Ρόλοι -- όλοι οι συνδυασμοί
          \item Ιστορικό -- FIFO
          \end{itemize}
        \end{block}

    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\subsection{Επαλήθευση ιδιοτήτων μοντέλων κατανεμημένων συναλλαγών}
\begin{frame}{Τύποι ιδιοτήτων ορθότητας}
  \begin{block}{Λάθη ορισμού μοντέλου}
    \begin{itemize}
    \item Απροσπέλαστες   καταστάσεις
    \item Μη εκτελούμενες μεταβάσεις
    \item \alert{Μερικώς ορισμένη σχέση μετάβασης}
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Αποτυχία εκπλήρωσης ιδιοτήτων}
  \end{block}
  \begin{description}
  \item[Ασφάλειας] Ανέφικτη η ανεπιθύμητη κατάσταση
  \item[Προσεγγισιμότητας] Προσεγγίσιμη η επιθυμητή κατάσταση
  \item[Βιωσιμότητας] Αναπόφευκτη κάποια κατάσταση
  \end{description}
\end{frame}

\subsubsection{Ιδιότητες μοντέλων κατανεμημένων συναλλαγών}
\begin{frame}{Ορισμός Ιδιοτήτων}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{6cm}
      \begin{block}{Δομές δεδομένων}
        \begin{tabular}{ll}
          State  & (role name)\\
          Event  & (sender receiver type)\\
          T      & (State Event State)\\
          Pr     & T \rightarrow Bool\\
        \end{tabular}
      \end{block}

      \begin{block}{Σύνθεση}
        Οι  ιδιότητες  έχουν  τύπο  \[f  ::  [T]  \rightarrow  Bool\]  και
        ορίζονται με:
        \begin{itemize}
        \item Σύνθεση  βασικών συναρτήσεων
        \item Συνδυασμό με λογικούς τελεστές
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{6cm}
      \begin{block}{Βασικές συναρτήσεις}
        \begin{tabular}{lp{2in}}
          from   & T \rightarrow State\\
          to     & T \rightarrow State\\
          event  & T \rightarrow Event\\
          exists & Pr \rightarrow [T]  \rightarrow Bool\\
          before & Pr \rightarrow Pr  \rightarrow [T] \rightarrow Bool
        \end{tabular}
      \end{block}

      \begin{block}{Παράδειγμα ιδιότητας}
        \scalebox{.8}{
          \begin{tabular}{l}
            worker\_finished p =\\
            \hspace{.15in}has\_role  ``w"                         p
            \&\& (\\
            \hspace{.2in}has\_event (Event ``COMMIT" ``c" ``w")  p ||\\
            \hspace{.2in}has\_event (Event ``ABORT"\hspace{.14in} ``c" ``w")  p\\
            \hspace{.15in})\\
          \end{tabular}
        }
      \end{block}
  Εξετάζονται μόνο  \alert{κορεσμένες} διαδρομές!
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Σύνθεση κώδικα}
\begin{frame}{Πρότυπο σύνθεσης κώδικα για την εκτέλεση συναλλαγών}
\begin{algorithmic}[1]
\ForAll{role r in the model}
  \If {r is the event receiver}
    \ForAll{events ev triggering a transition of r}
      \If {ev is the received event}
        \If{the triggered transition is deterministic}
           \State set the current role state to the transition state
           \State invoke the operations associated with the transition
        \Else
          \State Let $u$ be the result of the \alert{user--provided} method
          \ForAll{state $n$ accessible by ev from s}
            \If{$n = u$}
              \State set the current state of the role to $n$
              \State invoke the associated operations
            \EndIf
          \EndFor
        \EndIf
      \EndIf
    \EndFor
  \EndIf
\EndFor
\end{algorithmic}
\end{frame}

\subsection{Συμπεράσματα}
\begin{frame}{Αποτελέσματα}
  \begin{block}{Έλεγχος ιδιοτήτων και σύνθεση κώδικα για:}
    \begin{itemize}
    \item το  βασικό μοντέλο συναλλαγών  2PC και δύο  παραλλαγές (PRA,
      PRC) συμπεριλαμβανομένων και των αποτυχιών πτώσης.
    \item το μοντέλο ενθυλακομένων  συναλλαγών και τις δύο αντίστοιχες
      παραλλαγές του
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Αποκατάσταση αιτιοκρατικής συμπεριφοράς}
    \begin{enumerate}
    \item Ορισμό   ρόλου
      \begin{itemize}
      \item Έλεγχο μοντέλου   --  Αλγόριθμος εξερεύνησης
      \item Παραγόμενο  κώδικα --  Κώδικας χρήστη
      \end{itemize}
    \item Ορισμό ενεργειών
      \begin{itemize}
      \item Έλεγχο μοντέλου -- Συνθήκες παραγωγής μηνυμάτων
      \end{itemize}
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

% \begin{frame}{Έκρηξη χώρου καταστάσεων}
%   \begin{itemize}
%   \item Αντιμετωπίζεται εν μέρη από  την αφαίρεση μεταβάσεων που δεν
%     επιδρούν στην εξέλιξη του μοντέλου
%   \item  Απαιτούνται  αποτελεσματικότερες  μέθοδοι  περιορισμού  του
%     χώρου καταστάσεων  για την εξερεύνηση πιο  σύνθετων μοντέλων από
%     τις ενθυλακωμένες συναλλαγές
%   \end{itemize}
% \end{frame}

\section{Εκτίμηση απόδοσης αρχιτεκτονικών επεξεργασίας συναλλαγών μέσω
  προσομοίωσης}
% \begin{frame}{Συστήματα επεξεργασίας ασύγχρονων μηνυμάτων}
%   \framesubtitle{Η περίπτωση των κατανεμημένων συναλλαγών}
%   \begin{block}{Παράγοντες   που   συνεισφέρουν   στην   πολυπλοκότητα
%       υλοποίησης}
%     \begin{enumerate}
%     \item  Αδυναμία  πρόβλεψης  της  σειράς λήψης  μηνυμάτων  και  της
%       καταστάσεις των συστατικών του συστήματος όταν αυτά ληφθούν.
%     \item Υλοποίηση της ανάνηψης από αποτυχίες πτώσης του συστήματος.
%     \end{enumerate}
%   \end{block}

%   \begin{block}{Αντιμετώπιση της πολυπλοκότητας}
%      Αυτόματη σύνθεση κώδικα από ελεγμένα μοντέλα.
%   \end{block}
% \end{frame}

\subsection{Διαδικασία ανάπτυξης μοντέλων προσομοίωσης}
\begin{frame}{Αποτίμηση   στόχων    απόδοσης -- διαθεσιμότητας}
  \begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.2]{../figures/simproc}
  \end{figure}
\end{frame}

% \subsection{Αφαιρέσεις προσομοίωσης κατανεμημένων συναλλαγών}
% \begin{frame}{Υποθέσεις αντικειμένων}
%   \framesubtitle{OMG Core Object Model}
%   \begin{figure}[t]
%     \includegraphics[scale=.36]{../figures/interface}
%     \caption{Διεπαφή  αντικειμένου obj1}
%   \end{figure}
%   \begin{block}{Αντικείμενα}
%     \begin{itemize}
%     \item Αυτόματη  αποθήκευση -- αποκατάσταση  εσωτερικής κατάστασης
%     \item Μεταβολή του αντικειμένου μέσω των μεθόδων του
%     \end{itemize}
%   \end{block}
% \end{frame}

% \begin{frame}{Υποθέσεις συναλλαγών}
%   \framesubtitle{OMG Core Object Model}
%   \begin{figure}[t]
%     \includegraphics[scale=.4]{../figures/sequence}
%     \caption{Κλήση μεθόδων  συναλλαγής}
%   \end{figure}
%   \begin{block}{Συναλλαγές}
%     \begin{itemize}
%     \item Ακολουθία κλήσεων μεθόδων αντικειμένων διαφόρων εξυπηρετητών
%     \item Η σειρά κλήσης των μεθόδων την εντάσουν σε κάποια κλάση
%     \end{itemize}
%   \end{block}
% \end{frame}

\subsection{Ο προσομοιωτής ACID Sim Tools}
\begin{frame}{Περιβάλλον προσομοίωσης}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=.35]{../figures/ui}
    \caption{Αρθρώματα (αριστερά) και διαδραστικό περιβάλλον
      προσομοίωσης (δεξιά)}
    \label{fig:ui}
  \end{figure}
\scalebox{.8}{
    \begin{tabular}{lp{4in}}
      QSource    & Παράγει αιτήσεις συναλλαγών κάποιας κλάσης \\
      Acp        & Παρέχει την ατομικότητα συναλλαγών \\
      Concurrency Control &  Ελέγχει την πρόσβαση  σε διαμοιρασμένους
      πόρους \\
      Log Manager & Διατηρεί σε  μέσο μόνιμης αποθήκευσης το ιστορικό
      εκτέλεσης συναλλαγών\\
    \end{tabular}
}
  % \begin{description}
  % \item[QSource] Παράγει αιτήσεις συναλλαγών κάποιας κλάσης
  % \item[Acp] Παρέχει την ατομικότητα συναλλαγών
  % \item[Concurrency Control]  Ελέγχει την πρόσβαση  σε διαμοιρασμένους
  %   πόρους
  % \item[Log Manager] Διατηρεί σε  μέσο μόνιμης αποθήκευσης το ιστορικό
  %   εκτέλεσης συναλλαγών
  % \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Μετρικές αποτελεσμάτων προσομοίωσης}
  \begin{enumerate}
  \item Διαθεσιμότητα επεξεργασίας
  \item Διαμεταγωγή (throughput) συναλλαγών για τις ομάδες
    \begin{itemize}
    \item κατανεμημένων συναλλαγών
    \item τοπικών συναλλαγών
    \item και εκείνες που μοιράζονται αντικείμενα
    \end{itemize}
  \item Μέσος χρόνος απόκρισης των παραπάνω ομάδων
  \item Μέσος χρόνος αποκλεισμού (το  χρονικό διάστημα από τη δέσμευση
    του  μετόχου της  συναλλαγής  με  θετική ψήφο  μέχρι  τη λήψη  της
    τελικής απόφασης από το συντονιστή) για τις παραπάνω ομάδες.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Εκτίμηση απόδοσης μοντέλου κατανεμημένων συναλλαγών}

\begin{frame}{Βασικά ενδεχόμενα εκτέλεσης}
  % \begin{table}[ht]
  %   \centering
  %   \scalebox{.7}{
  %     \begin{tabular}{llllll}
  %       \toprule
  %       Κλάση & \multicolumn{3}{c}{Καλούμενες μέθοδοι} & Τοπική & Μεταβολή\\
  %       \midrule
  %       tr1 & meth111 & meth122 & meth132 & Τοπική (acp1) & όχι \\
  %       tr2 & meth111 & meth222 & meth112 & Κατανεμημένη  & όχι \\
  %       tr3 & meth112 & meth211 & meth121 & Κατανεμημένη  & ναι \\
  %       tr4 & meth242 & meth252 & meth232 & Τοπική (acp2) & όχι \\
  %       tr5 & meth242 & meth142 & meth242 & Κατανεμημένη  & όχι \\
  %       tr6 & meth242 & meth141 & meth251 & Κατανεμημένη  & ναι \\
  %       tr7 & meth262 & meth272 & meth282 & Τοπική (acp2) & όχι \\
  %       tr8 & meth262 & meth152 & meth262 & Κατανεμημένη  & όχι \\
  %       tr9 & meth262 & meth151 & meth271 & Κατανεμημένη  & ναι \\
  %       \bottomrule
  %     \end{tabular}
  %   }
  %   \caption{Κλάσεις συναλλαγών, καλούμενες μέθοδοι και τρόπος πρόσβασης αντικειμένων}
  % \end{table}
  \begin{block}{Χαρακτηριστικά φόρτου εργασίας}
    \begin{itemize}
    \item Βαθμός κατανομής συναλλαγών (τοπικές -- κατανεμημένες)
    \item Μεταβολές δεδομένων (ανάγνωσης -- μεταβολής)
    \item Συναλλαγές που μοιράζονται αντικείμενα
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Περιπτώσεις χρήσης με μικρή συχνότητα εμφάνισης}
  \item  Αποτυχία πτώσης συστήματος
  \item Λήψη σημείου ελέγχου (checkpoint)
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Εκτίμηση απόδοσης και διαθεσιμότητας}
  \begin{block}{Για την εκτίμηση αξιοποιούνται οι μετρικές}
    \begin{enumerate}
    \item Διαμεταγωγή συναλλαγών
    \item Χρόνος απόκρισης
    \item Διαθεσιμότητα επεξεργασίας συναλλαγών
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \begin{block}{Παράγοντες που μπορεί να επηρεάζουν}
    \emph{Απόδοση}
    \begin{enumerate}
    \item Αριθμός συναλλαγών που εκτελούνται ταυτόχρονα
    \item Βαθμός ανταγωνισμού για διαμοιρασμένα  αντικείμενα
    \item   Βαθμός  ανταγωνισμού   για  πρόσβαση   στα  μέσα   μόνιμης
      αποθήκευσης
    \end{enumerate}

    \emph{Διαθεσιμότητα}
    \begin{enumerate}
    \item Συχνότητα αποτυχιών πτώσης συστήματος
    \item Ταχύτητα ανάνηψης
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

% \begin{frame}{Προσομοιωμένος συνθετικός φόρτος εργασίας}
% \begin{table}[ht]
%   \centering
%   \scalebox{.57}{
%   \begin{tabular}{llllllllll}
%     \toprule
%     \multicolumn{5}{c}{Εξυπηρετητής acp1} & \multicolumn{5}{c}{Εξυπηρετητής acp2}\\
%     Αντικείμενο & Μέγεθος (Kb) & Μέθοδος & CPU &
%     Πρόσβαση  &Αντικείμενο & Μέγεθος (Kb) & Μέθοδος & CPU & Πρόσβαση\\
%     \midrule
%  obj1  & 5  & meth111 & 0.01 & Ανάγνωση  & obj6  & 5  & meth211 & 0.05 & Μεταβολή \\
%        &    & meth112 & 0.05 & Ανάγνωση  &       &    & meth212 & 0.05 & Ανάγνωση \\
%  obj2  & 5  & meth121 & 0.01 & Μεταβολή  & obj7  & 5  & meth221 & 0.05 & Μεταβολή \\
%        &    & meth122 & 0.01 & Ανάγνωση  &       &    & meth222 & 0.01 & Ανάγνωση \\
%        &    & meth123 & 0.01 & Ανάγνωση  & obj8  & 5  & meth231 & 0.01 & Ανάγνωση \\
%  obj3  & 5  & meth131 & 0.04 & Μεταβολή  &       &    & meth232 & 0.01 & Ανάγνωση \\
%        &    & meth132 & 0.01 & Ανάγνωση  & obj9  & 5  & meth241 & 0.05 & Μεταβολή \\
%  obj4  & 5  & meth141 & 0.01 & Μεταβολή  &       &    & meth242 & 0.05 & Ανάγνωση \\
%        &    & meth142 & 0.01 & Ανάγνωση  & obj10 & 5  & meth251 & 0.05 & Μεταβολή \\
%        &    & meth143 & 0.01 & Ανάγνωση  &       &    & meth252 & 0.01 & Ανάγνωση \\
%  obj5  & 5  & meth151 & 0.01 & Μεταβολή  & obj11 & 5  & meth261 & 0.01 & Ανάγνωση \\
%        &    & meth152 & 0.01 & Ανάγνωση  &       &    & meth262 & 0.01 & Ανάγνωση \\
%        &    & meth153 & 0.01 & Ανάγνωση  & obj12 & 5  & meth271 & 0.05 & Μεταβολή \\
%                                      &&&&&       &    & meth272 & 0.05 & Ανάγνωση \\
%                                      &&&&& obj13 & 5  & meth281 & 0.05 & Μεταβολή \\
%                                      &&&&&       &    & meth282 & 0.01 & Ανάγνωση \\
%     \bottomrule
%   \end{tabular}
% }
%   \caption{Απαιτήσεις σε υπολογιστικούς πόρους και μνήμη}
% \end{table}
% \end{frame}

\begin{frame}{Επικύρωση μοντέλου προσομοίωσης}
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \scalebox{.7}{
      \begin{tabular}{llll}
        \toprule
        \multicolumn{2}{l}{Καθυστέρηση στην ανταλλαγή μηνυμάτων} & 0.06 sec &\\
        \cmidrule(r){1-2}& \multicolumn{2}{c}{Ταχύτητα δίσκου
          για} &\\
        \cmidrule(r){2-3} Εξυπηρετητής& Ανάγνωση & Εγγραφή &  Μέσος χρόνος ανάνηψης\\
        \midrule
        acp1 & 4.271e-05 s/Kb & 51.252e-05 s/Kb & 4 sec\\
        acp2 & 4.271e-05 s/Kb & 51.252e-05 s/Kb & 4 sec\\
        \bottomrule
      \end{tabular}
    }
    \caption{Παράμετροι των εξυπηρετητών συναλλαγών}
  \end{table}
  \begin{block}{Προσδιορισμός τιμών παραμέτρων}
    \begin{itemize}
    \item Προσδιορισμός με πειράματα αποστολής πακέτων (ping)
    \item Επιβεβαίωση από στατιστικά παρόχων Internet (Verizon, 2012)
    \item  Ταχύτητα ανάγνωσης  -- εγγραφής  σε δίσκο  από προδιαγραφές
      κατασκευαστών
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Πειραματικός σχεδιασμός}
  \begin{table}[t]
    \centering
    \scalebox{.65}{
      \begin{tabular}{p{3.3in}ccc}
        \toprule
        Πειραματικός Παράγοντας & Επίπεδο 1 & Επίπεδο 2
        & Επίπεδο 3\\
        \midrule
        Πρωτόκολλο οριστικοποίησης συναλλαγών (ACP)
        & \multicolumn{3}{c}{Οριστικοποίηση δύο φάσεων -- Υπόθεση έκβασης}\\
        \cmidrule(r){2-4}&
        Καμία (PRN) &
        Οριστικοποίηση (PRC) &
        Ακύρωση (PRA)\\
        Επίπεδο πολυπρογραμματισμού (MPL) &
        2 & 3 & 4\\
        Περίοδος δημιουργίας σημείου ελέγχου (CI) σε δευτερόλεπτα &
        500 & 1300 & 2100\\
        Χρονικό όριο (TT) &
        0.9 & 1.1 & 1.3 \\
        Μέσος χρόνος άφιξης (MIT), εκθετική κατανομή &
        0.6 & 0.4 &\\
        Μέση περίοδος εμφάνισης αποτυχιών στους εξυπηρετητές (MITofSF),
        εκθετική κατανομή&
        18 λεπτά & 5 ώρες 51 λεπτά & 12 ώρες\\
        \bottomrule
      \end{tabular}
    }
    \caption{Πειραματικοί παράγοντες που επηρεάζουν την απόδοση και τη
      ταχύτητα ανάνηψης από αποτυχίες πτώσης συστήματος}
  \end{table}
  \begin{itemize}
  \item Όλοι  οι συνδυασμοί  πειραματικών παραμέτρων (486 περιπτώσεις)
  \item Προσομοιωμένος χρόνος 55 ώρες και 30 λεπτά
  \item  Προκαταρκτικά πειράματα  για  τον  προσδιορισμό εύρους  τιμών
    παραμέτρων με σημαντική διακύμανση των μετρικών
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Αν δεν επιτυγχάνονται οι στόχοι απόδοσης}
  \framesubtitle{Στατιστική ανάλυση}
  \begin{block}{Ανάλυση πειραματικών δεδομένων}
    \begin{enumerate}
    \item  Μετασχηματισμός  των  αποτελεσμάτων  από  την  συσσωρευτική
      συνάρτηση Blom ώστε να ταιριάζουν στην κανονική κατανομή
    \item  Πολυμεταβλητής ανάλυσης  διακύμανσης (MANOVA)  σε σχέση  με
      τους έξι πειραματικούς παράγοντες
    \end{enumerate}
  \end{block}
  \begin{table}[t]
    \scalebox{.65}{
      \begin{tabular}{p{2.6in}llllll}
        \toprule
        Μετρική & ACP & MPL & CI & TT & MIT & MITofSF\\
        \midrule
        Διαθεσιμότητα του εξυπηρετητή  acp1             & -- & -- & X & -- & -- & X\\
        Διαθεσιμότητα του εξυπηρετητή  acp2             & -- & -- & X & -- & -- & X\\
        Διαμεταγωγή τοπικών συναλλαγών                  & X  & X  & X & X  & X  & X\\
        Διαμεταγωγή κατανεμημένων συναλλαγών            & X  & X  & X & X  & X  & X\\
        Μέσος χρόνος απόκρισης τοπικών συναλλαγών       & X  & X  & X & X  & X  & X\\
        Μέσος χρόνος απόκρισης κατανεμημένων συναλλαγών & X  & X  & X & X  & X  & X\\
        Μέσος χρόνος αποκλεισμού                        & X  & -- & X & X  & -- & X\\
        \bottomrule
      \end{tabular}
    }
  \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Αν δεν επιτυγχάνονται οι στόχοι απόδοσης}
  \framesubtitle{Απεικόνιση  της επίδρασης  παραγόντων και  συνδυασμού
    παραγόντων στην απόδοση}
\begin{figure}[t]
  \begin{subfigure}[l]{0.4\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.25]{../figures/5a}
    \caption{Πρωτόκολλο ACP PRN \label{subfig:thr1}}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[l]{0.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.26]{../figures/5b}
    \caption{Πρωτόκολλο ACP PRC \label{subfig:thr2}}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[*]{\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.26]{../figures/5c}
    \caption{Πρωτόκολλο ACP PRA \label{subfig:thr3}}
  \end{subfigure}
  \caption{Επίδραση πρωτοκόλλου  συναλλαγών, συχνότητας  λήψης σημείων
    ελέγχου και  αριθμού νημάτων επεξεργασίας στη  διαμεταγωγή τοπικών
    συναλλαγών \label{fig:interthrough}}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Παράγοντες   με   σύνθετες   αλληλεπιδράσεις   στην   απόδοση
  κατανεμημένων συναλλαγών}
\begin{frame}{Διαδικασία αποτίμησης αρχιτεκτονικών}
\scalebox{.42}{
  \input{../figures/architectureprocess}
}
\end{frame}

\subsection{Ανάλυση παραγόντων}
\begin{frame}{Ομαδοποίηση μετρικών ποιότητας}
      \begin{block}{Οι 16 αρχικές μετρικές ποιότητας}
        \begin{itemize}
        \item Διαθεσιμότητα των δύο εξυπηρετητών
        \item Διαμεταγωγή ομάδων συναλλαγών (5 μετρικές)
        \item Απόκριση ομάδων συναλλαγών (5 μετρικές)
        \item Αποκλεισμός συναλλαγών (4 μετρικές)
        \end{itemize}
      \end{block}
  \begin{block}{Περιορίζονται  σε τρεις συνιστώσες (λανθάνοντα χαρακτηριστικά)}
    \begin{description}
    \item[C1]  Μετρικές ποιότητας  που επηρεάζονται  από τα μέσα  μόνιμης
      αποθήκευσης (διαθεσιμότητα, αποκλεισμός)
    \item[C2] Χρόνοι απόκρισης
    \item[C3] Διαμεταγωγή συναλλαγών (πλην των τοπικών)
    \end{description}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Συνθετικές μετρικές απόδοσης επεξεργασίας συναλλαγών}
\begin{frame}{Ορισμός συνθετικών μετρικών}
  Οι συνιστώσες περιέχουν  μετρικές που δεν είναι  εμφανής εμπειρικά η
  μεταξύ τους σχέση.
  \begin{itemize}
  \item Εξηγούν την παρατηρούμενη διακύμανση
  \item Διευκολύνουν τη  διαισθητική ερμηνεία των τιμών τους σχετικά
    με την απόδοση και την διαθεσιμότητα
  \item Υποστηρίζουν την εξαγωγή  συμπερασμάτων για τις αρχιτεκτονικές
    επιλογές
  \end{itemize}
  \begin{block}{Παράδειγμα συνθετικής μετρικής από την συνιστώσα C1}
    \[     component1    =     \frac{tput\_local}{blocking\_distr}    *
    \frac{availability0 + availability1}{2} \]
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Ανάλυση    διακύμανσης   για    τη   διερεύνηση    σχέσεων
  αντιστάθμισης στην απόδοση κατανεμημένων συναλλαγών}
\begin{frame}
\begin{figure}
  \begin{subfigure}[l]{0.4\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{../figures/acp.png}
    \caption{Πρωτόκολλο συναλλαγών}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[l]{0.4\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{../figures/mpl.png}
    \caption{Αριθμός νημάτων επεξεργασίας}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[l]{0.4\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{../figures/ci.png}
    \caption{Λήψη σημείου ελέγχου}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[l]{0.4\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{../figures/tt.png}
    \caption{Μέγιστος  χρόνος  ολοκλήρωσης}
  \end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Ανάλυση διακύμανσης}
\begin{frame}{ANOVA για τη συνιστώσα C1}
  \begin{description}
  \item[F--test] Επίπτωση στην εξαρτημένη μεταβλητή.
  \item[R--square]  Διακύμανση  εξαρτημένης  μεταβλητής.
  \item[eta-square] Βαθμός συσχέτισης με την εξαρτημένη μεταβλητή.
  \end{description}

  \begin{table}[t]
    \centering
    \scalebox{.6}{
      \begin{tabular}{p{2in}llp{1in}}
        \toprule
        Παράγοντας &  F--test & Σημαντικότητα & Μερική eta--square\\
        \midrule
        ACP            & 5.886    & 0.003 & 0.025 \\
        CI             & 62.643   & 0.000 & 0.213 \\
        TT             & 27.215   & 0.000 & 0.105 \\
        MIT            & 78.210   & 0.000 & 0.145 \\
        MITofSF        & 2696.656 & 0.000 & 0.921 \\
        CI * MITofSF   & 284.876  & 0.000 & 0.712 \\
        CI * MIT       & 4.425    & 0.012 & 0.019 \\
        MIT * MITofSF  & 4.635    & 0.010 & 0.020 \\
        ACP * MITofSF  & 3.499    & 0.008 & 0.029 \\
        TT * MIT       & 8.945    & 0.000 & 0.037 \\
        \bottomrule
      \end{tabular}
    }
    \caption*{
      \scalebox{.7}{
        \begin{tabular}{ll}
          ACP & Πρωτόκολλο οριστικοποίησης συναλλαγών\\
          MPL & Ενεργά νήματα επεξεργασίας\\
          CI  & Περίοδος δημιουργίας σημείου ελέγχου\\
          TT  & Χρονικό περιθώριο ολοκλήρωσης συναλλαγών\\
          R-square & 0.937 \\
          Προσαρμοσμένη R-square & 0.934\\
        \end{tabular}}}
  \end{table}
\end{frame}

\subsection{Γραφική απεικόνιση σχέσεων αντιστάθμισης}
\begin{frame}{ANOVA για τη συνιστώσα C1}
  \framesubtitle{Εντοπισμός  σημαντικών διαφορών  επίδρασης των  τιμών
    στις εξαρτημένες μεταβλητές }
  \begin{table}[t]
    \centering
    \scalebox{.7}{
      \begin{tabular}{lllll}
        \toprule
        & & 500 & 1300 & 2100\\
        \midrule
        CI  & 500 & & $\bullet$ &
        $\bullet$\\
        & 1300 & $\bullet$ & & \\
        & 2100 & $\bullet$ & & \\
        &  & 0.9 & 1.1 & 1.3\\
        \cmidrule(r){3-5}
        TT  & 0.9
        & & $\bullet$ & $\bullet$\\
        & 1.1 & $\bullet$ & & $\bullet$\\
        & 1.3 & $\bullet$ & $\bullet$ &\\
        \bottomrule
      \end{tabular}
    }
    \caption*{
      \begin{tabular}{ll}
        CI  & Περίοδος δημιουργίας σημείου ελέγχου\\
        TT  & Χρονικό περιθώριο ολοκλήρωσης συναλλαγών\\
      \end{tabular}
    }
  \end{table}
\end{frame}

\subsection{Συμπεράσματα}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
  \item Αποκάλυψη  σημείων αντιστάθμισης
  \item   Εντοπισμός  συσχετίσεων   και  αλληλεπιδράσεων   μεταξύ  των
    σχεδιαστικών παραγόντων της αρχιτεκτονικής
  \item Στις κατανεμημένες συναλλαγές, η διαμεταγωγή τοπικών
    συναλλαγών βρέθηκε αρνητικά συσχετισμένη με το λανθάνων
    χαρακτηριστικό C1
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Ερευνητικές προοπτικές}
\begin{frame}{Μελλοντική έρευνα}
  \begin{block}{Προηγμένες συναλλαγές}
    Μελέτη άλλων μοντέλων προηγμένων συναλλαγών.  Ιδιαίτερο ενδιαφέρον
    παρουσιάζουν μοντέλα κατανεμημένων συναλλαγών για
    \begin{itemize}
    \item Κινητές  συσκευές με περιορισμένες  δυνατότητες επεξεργασίας
      (λ.χ κινητά τηλέφωνα)
    \item Μνήμες συναλλαγών
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Έλεγχος μοντέλων}
    Ενσωμάτωση προηγμένων τεχνικών περιορισμού του χώρου καταστάσεων
    \begin{itemize}
    \item Partial order reduction
    \item Confluence τ--transitions
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{Correct by construction (BIP)}
    Εφαρμογή της μεθόδου στην κατασκευή μοντέλων συναλλαγών
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \begin{center}
    Ευχαριστώ για την προσοχή σας!
  \end{center}
\end{frame}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% coding: utf-8
%%% ispell-dictionary: "el"
%%% End:
